\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{14pt}
\fancyhead{}
\rhead{CoderDojo Braga}
\lhead{Termos de Utilização e Privacidade}

\fancyfoot{}
\cfoot{\thepage}

\title{Termos de Utilização e Privacidade}
\author{CoderDojo Braga}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

Ao instalar e ao aceder a esta aplicação, o utilizador declara ter lido,
compreendido e aceite na íntegra e sem reservas os Termos de
Utilização infra descritos, sem ser necessário qualquer consentimento
posterior.

\section{Quais as informações recolhidas e com que finalidade}

A utilização desta aplicação implica, necessariamente, o fornecimento
de dados pessoais através do preenchimento de formulários online.
Tais dados serão tratados para:

\begin{enumerate}
    \item Pedido de contacto: os dados pessoais serão tratados,
mediante o seu consentimento, estabelecer contacto com os
utilizadores e prestar qualquer tipo de esclarecimento ou
informação solicitadas pelo mesmo;

    \item Pedido de informações pessoais: os dados pessoais
serão tratados, mediante o seu consentimento, para manter
o regular funcionamento das atividades do CoderDojo Braga,
nomeadamente a atribuição de mentor, integração em
determinada turma, conteúdos lecionados;

    \item Subscrição de notificações: os dados pessoais serão
tratados, mediante o seu consentimento, para efeitos de
envio de comunicações e informações relevantes,
nomeadamente marcação de eventos futuros.
\end{enumerate}

\subsection{A quem são divulgados os dados pessoais}
Os dados pessoais não serão divulgados ou transferidos para
quaisquer entidades, sites, aplicações, exceto se for dado
consentimento prévio, livre e explícito pelo utilizador.

\section{Acesso aos dados pessoais e contacto em caso de
dúvidas}

Nos termos da legislação vigente, o utilizador poderá solicitar, a todo
o tempo, o acesso aos dados pessoais que lhe digam respeito, bem
como a sua retificação, limitação do seu tratamento, eliminação ou a
portabilidade dos seus dados, ou ainda opor-se ao seu tratamento.
O utilizador poderá ainda obter mais esclarecimentos acerca de que
dados pessoais são objeto de tratamento por parte do CoderDojo Braga,
sendo-lhe disponibilizada, caso a requeira, a informação dos dados
em fase de tratamento, podendo o utilizador retirar o seu
consentimento para o tratamento dos dados, não invalidando,
contudo, o tratamento previamente consentido e efectuado.
Para o exercício dos seus direitos, o utilizador deverá realizar um
pedido escrito para os seguintes contactos:

\begin{center}
E-mail: development@coderdojobraga.org
\end{center}

\section{Durante quanto tempo são conservados os dados
pessoais}
Os dados pessoais serão conservados tendo em consideração as
respetivas finalidades e no estrito cumprimento dos prazos legais
aplicáveis. Assim, e sempre que não exista uma exigência legal
específica para o efeito, os dados serão conservados somente
durante o período adequado e necessário para a prossecução das
finalidades para as quais foram solicitados, exceto se for exercido,
nos termos legais, o direito de eliminação ou de oposição.

\section{Segurança}

Sem prejuízo do compromisso por parte do CoderDojo Braga de
confidencialidade dos dados pessoais, os utilizadores da presente
aplicação declaram conhecer as características e os
constrangimentos, limitações e defeitos da Internet, os quais podem
perturbar ou inviabilizar o acesso em certos períodos.
Ademais, os utilizadores aceitam correr os riscos inerentes à
possibilidade de intromissão de terceiros não autorizados, bem como
de eventuais vírus ou desvios e transferência da informação, sendo
que nenhum elemento, funcionário, colaborador ou responsável do
CoderDojo Braga poderão ser, em nenhuma circunstância e momento,
responsabilizados por danos sofridos pelos utilizadores, quer estes
tenham sido provocados ou não por terceiros, no âmbito dos serviços
prestados pela aplicação.
Assim, os utilizadores ao acederem ao presente serviço aceitam
correr todos os riscos relacionados com o uso da Internet e inerentes
à atividade de internauta, designadamente os acima mencionados.
O utilizador compromete-se também a não fazer quaisquer operações
que possam prejudicar o funcionamento da aplicação, nomeadamente
aceder a uma conta e respetivos conteúdos sem autorização do
titular da mesma, testar ou quebrar a vulnerabilidade dos
mecanismos de segurança instalados ou tentar disseminar vírus ou
programas que danifiquem e/ou contaminem o serviço ou ainda
incentivar terceiros a fazê-lo.
Por último, informa-se que a aplicação utiliza cookies permitindo uma
navegação mais rápida e eficiente da mesma, eliminando a
necessidade de introduzir repetidamente as mesmas informações. Por
conseguinte, os utilizadores ao instalarem a aplicação conhecem e
aceitam sem reservas a sua utilização.

\section{Links para sites de terceiros}

Os links constantes da aplicação podem conduzir a outros sites. O
CoderDojo Braga não se responsabiliza pelo conteúdo desses sites, nem por
danos resultantes de vírus ou outro malware que possam infetar o
computador ou a rede do utilizador, ou outros bens.

\section{Alterações à política de privacidade e política de
cookies}

O CoderDojo Braga reserva-se o direito de, a todo o momento, alterar os
presentes termos de tratamento de dados pessoais. Essas alterações
serão devidamente dadas a conhecer através da aplicação.

\section{Disponibilidade da Aplicação e Responsabilidade}

O CoderDojo Braga reserva-se o direito exclusivo de, a todo tempo, realizar
alterações e correções, suspender, parcial ou totalmente, interromper
ou encerrar, a qualquer momento, o acesso à aplicação quando o
considerar adequado, sem necessidade de pré-aviso e pelo período
que considerar necessário, por quaisquer razões de ordem técnica,
administrativa, de gestão, de força maior ou outra, não podendo por
tal ser responsabilizado.
Ademais, o CoderDojo Braga não será responsável por erros que possam
ocorrer devido a irregularidades do sistema ou falha, temporária ou
permanente, da aplicação. O CoderDojo Braga também não se
responsabilizará por quaisquer danos resultantes da utilização
indevida ou da impossibilidade de utilização da sua aplicação.

\end{document}
